點解永遠賴香港人唔支持香港人，又唔諗下而家新歌質素真係好參差

好多人話樂壇而家咁差係因為香港人唔支持自己友

黃偉文又成日屌人鍾意聽普通話歌（台灣）英文歌kpop 都唔撐廣東話歌，話失戀落雨渣車要聽gdragon 都吹你唔漲

首先，聽英文韓文日文歌係唔會導致我唔聽廣東話歌
再者，其實係咪只要寫住香港製造我就要仆去支持？
你做得差我都要無條件咁支持你
根本好多人都有聽廣東話歌，只係聽極都係以前既歌

而家既廣東話歌，曲既部份到今時今日重係用緊十幾年前既編曲方法，聽都聽到悶，詞就唔敢講啦，因為旋律唔吸引既話我係唔會為左首詞而聽歌
方文山既詞咁成功，甚至連某d 極難理解既詞都有人識曬，其實都係首先因為周杰倫d 歌旋律好聽同編曲特別

反而廣東話歌，或者盲撐廣東話歌班人，要死守話呢個係廣東話式編曲，係文化，你地要故部自封我都吹你唔漲。保留文化可以有好多方法，唔係剩係不停用同一個公式出歌就叫贏。再以周杰倫為例，佢d 歌有d都好特別，參考左西人既編曲再用自己方式表達 （其實好多kpop 都係）。

最後我想講既係，廣東話歌由紅遍亞洲到而家香港人都少聽，唔係一朝一夕既事，唔係由始至終都冇人支持，而係質素愈黎愈差先流失咁多樂迷。如果作曲既人同填詞既人都唔接受呢個問題，而死都要賴香港人唔支持，其實樂壇都好難有進步。

有人寫都無人唱
雖然質素都唔係咁高，但希望本地band紅得起